Apple 向 Samsung 繳付 9.5 億罰款 iPhone 銷情低 未達 OLED 最低採購量

熒幕顧問公司 Display Supply Chain Consultants（DSCC）在今早（14 日）發表最新報告，指 iPhone 的銷量低於預期，Apple 並沒有向 Samsung 購入協定數量的 OLED 熒幕，故向其支付了 9.5 億美元（約港幣 HK$73.6 億）的一次性額外費用。

DSCC 在報告內提及，有消息人士指 Apple 向 Samsung 支付近 9.5 億美元（約港幣 HK$73.6 億），很大可能幫助了 Samsung 的熒幕業務。Samsung 的熒幕業務營收同比下降 7%，但利潤上升了 23%，由虧損轉為盈利，遠超分析師預期。

在 2019 年第二季度時，Apple 亦曾因為沒有按照約定，採購一定數量的 OLED 熒幕而遭到 Samsung 罰款。根據當時報導，Apple 並未有向 Samsung 支付一次性罰款，而是向 Samsung 提供額外訂單，直至其利潤可以抵消罰款。惟目前尚不清楚，今年的情況是否同樣。

Apple 與多家供應商都簽訂了最低採購量的保底協議，從而可用較低的單價購入所需零件，但若未達到最低採購量，則會觸發罰則。預計 Apple 受疫情影響，其供應鏈和市場需求不穩，導致其銷量大失預算，令其無法達成最低採購量的協定。

國泰期油對沖
apple oled 對沖

好似唔係第一次

罰咁能多錢

如果屬實
Samsung或成贏家

apple 嚟講零頭啦

佢個採購量 比73億多幾多倍先會賠
好誇張

apple股價好高喎

So?

銷情低
股價高

證明得傻仔買pro

銷量or銷售額

oled壞眼，所以滯銷係理所當然

apple的淨現金有一千億美金
超級有錢

點解唔買黎擺自己倉先

tim cook嘅供應鏈哲學唔會留好多庫存
相信擺到倉嘅都已經盡量擺晒

賣貴左啦

冇計 samsung既oled係幾靚
apple唔用samsung oled難d競爭

iphone根本就唔值咁既價

so what?

apple始於都要靠samsung

消息面上，知名爆料者@MauriQHD今日稱，蘋果或正在研發一款200至300美元（約合人民幣 1399 元到 2099 元）的低價 iPhone，該機相對於2020 iPhone SE或將存在某些縮減的地方。除此之外，關於該款 iPhone 的配置性能、詳細參數、發售日期以及具體參考價格等均未提及。

自行判斷真偽

連登仔快d 打個J 先